_2\. 斯蒂芬二世和保罗一世的建筑：梵蒂冈和圣彼得大教堂。罗马第一座钟楼。圣彼得罗尼拉小教堂。圣人从地下墓穴转移到城市。卡皮特_圣西尔维斯特罗修道院的建立。

我们一直在关注保罗的政治活动，下面将专门介绍他和他兄弟在罗马的建筑。

斯蒂芬二世建造了圣劳伦斯大教堂，并建立了大量朝圣场所。最重要的是，他建造了梵蒂冈，但梵蒂冈本身已经发展成为一座城市。使徒王子大教堂周围有小礼拜堂、小教堂、主教座堂、朝圣者之家、陵墓、修道院以及所有在这里找到工作和食物的人的居住区。格里高利三世时，那里已经有三座修道院：圣约翰和保罗修道院、圣马丁修道院和斯蒂芬长老的卡塔-加拉-帕特里夏修道院。斯蒂芬二世又增建了第四座修道院，可能是圣泰克拉修道院或耶路撒冷修道院。他还在大殿的中庭修建了一座钟楼，并在钟楼上覆盖了金银，这是罗马有史以来的第一座钟楼。大殿旁的塔楼似乎是从八世纪才开始建造的。这些塔楼呈方形，形状不新颖，带有拱形窗户和小圆柱，罗马保存了许多这样的后代建筑。随着塔楼的建造，旧式大教堂的原则被抛弃了，封建时代的罗马式风格迅速发展起来，而塔楼正是这种风格的典型特征。在修道院和教堂中建造塔楼，部分原因是为了防御。

斯蒂芬还在圣彼得教堂建造了圣彼得罗尼拉小教堂，据说这位圣人是使徒彼得的婚生女儿。她的遗体被安葬在阿尔代特路，弗拉维乌斯-克莱门斯（Flavius Clemens）妻子多米提拉（Domitilla）的墓地，使徒王子的受洗之子尼厄鲁斯（Nereus）和阿基里斯（Achilles）也被安葬在这里；这些地下墓穴是弗拉维乌斯家族基督教分支的原始坟墓，也有佩特罗尼拉的名字。四世纪末，圣徒主教 Siricius 在此修建了一座大殿，并再次被发现。斯蒂芬二世在梵蒂冈大教堂旁为佩特罗尼拉修建了一座宏伟的小教堂，他想在这里安放她的灵柩；因为彼得的兄弟圣安德鲁已经在梵蒂冈安放了灵柩，所以他想在这里将这些神圣的家庭成员合葬在一起。小教堂就建在霍诺留曾为自己及其妻子玛丽亚和特曼提亚修建陵墓的圆形建筑中；斯蒂芬将这座破旧的建筑改建成了小教堂，保罗一世完成了内部装饰。霍诺留、瓦伦提尼安三世和狄奥多西家族其他成员的石棺在这次改建中被砌上了墙，几个世纪后才偶然重见天日，但却没有引起人们的注意，也没有经过科学的考证。

彼得之女圣堂是为了纪念教会的养子皮平（即圣彼得）而建立的，这也是为什么法国国王在后世仍然是这座小教堂的赞助人。当保罗将被伦巴第人蹂躏的地下墓穴中的死者遗骸大批运到这座城市保管并分发给各教堂和修道院时，假定的圣人遗体就被安放在这里。这和持续不断的掠夺解释了为什么基督教早期的那些罗马墓穴在被再次挖掘出来时几乎空无一物。罗马死者的转移在世界上引起了轩然大波，因为拥有这些遗物在当时具有不可估量的价值。正如十九世纪初欧洲各大博物馆都收藏了从埃及运来的木乃伊一样，基督教的每个城市和每个教堂都想拥有罗马地下墓穴中的殉道者遗骨。盎格鲁人、弗兰肯人和日耳曼人都派使者来乞求这些珍宝。不同等级、年龄和天性的罗马人的遗骨流落到日耳曼的深山荒野中，被虔诚地埋葬在修道院的祭坛下，埋葬在瓦鲁斯和德鲁苏斯战士遗骨腐烂的森林中。

761 年，保罗一世在罗马第四区的 Capite 建立了圣西尔维斯特罗修道院，该修道院至今仍然存在。在古代，这个街区属于 Via Lata 第七区，部分区域被卢卡兰花园占据。Aqua Virgo 引水渠从这里穿过。保罗的父辈曾在此居住；据说他的兄弟曾在此为法兰克圣人狄奥尼修斯（Dionysius）建立了一座修道院，可能是出于对皮平的喜爱，但他本人也曾居住在巴黎附近的狄奥尼修斯修道院中。保罗一世完成了他兄弟的建筑，并将其献给了教皇斯蒂芬和西尔维斯特，似乎也献给了圣狄奥尼修斯。随后，他在这座修道院中安置了希腊修道士。

直到十三世纪，这座修道院才被命名为 Capite，因为施洗者圣约翰的头颅在辗转世界各国后，最终在这里被俘获，并留下了自己的许多部分。
